\documentclass{article}

\usepackage{ctex}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{AMSFonts}
\usepackage{amssymb}

\begin{document}

\newtheorem{defination}{\youyuan{\textbf{定义}}}
\newtheorem{pos}{\youyuan{\textbf{性质}}}[subsection]
\newtheorem{theorem}{\youyuan{\textbf{定理}}}
\newtheorem{algorithm}{\youyuan{\textbf{算法}}}
\newtheorem{lemma}{\youyuan{\textbf{引理}}}[subsection]
\newtheorem{corollary}{\youyuan{\textbf{推论}}}[theorem]


\theoremstyle{nonumberplain}
\theoremheaderfont{\bfseries}
\theorembodyfont{\youyuan}
\newtheorem{proof}{证明}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%以上是模板部分%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\te}[1]{\ensuremath{\mathcal{#1}}}
\newcommand{\di}{$m$阶$n$维}
\newcommand{\edi}[1]{\ensuremath{#1_{i i_2\dots i_m}}}
\newcommand{\edij}[1]{\ensuremath{#1_{ji_2\dots i_m}}}
\newcommand{\edii}[1]{\ensuremath{#1_{i_1i_2\dots i_m}}}
\newcommand{\es}[1]{\ensuremath{#1_{i i \dots i}}}
\newcommand{\su}{\ensuremath{\sum_{i_2,i_3,\dots, i_m=1}^{n}}}

%\begin{defination}[强非负张量]
%设\di 张量\te{T}=$(\edii{t})$满足
%\[\su\edi{t}-\es{t}>0\qquad \forall i\in\{1,2,\dots,n\}\]
%则称张量\te{T} 为强非负张量
%\end{defination}

%\begin{pos}
%  对强非负张量\te{T} ，由定义
%  \[\su\edi{t}>\edi{t}\geqslant0 \qquad \forall i\in\{1,2,\dots,n\}\]
%  而对谱半径有估计，\[\min_i{\su\edi{t}}\leqslant\rho(\te{T})\leqslant\max_i{\su\edi{t}}\]
%  从而，$\rho(\te{T})\geqslant\min_i{\su\edi{t}}>\min_i\es{t}\geqslant0$
%\end{pos}

\section{论文的主要算法}
\begin{algorithm}($\rho(\te{T})>0$)
\begin{description}
  \item[步1.] 令$I=\{1,2,\dots,n\}$，若$\forall i\in I$，若$\su\edi{t}>0$，则$\rho(\te{T})>0$
  \item[步2.] 若存在指标集$I_0$，使得$\forall i\in I_0\subseteq I$，使得$\su\edi{t}=0$，则若$\exists i\in\{i_1,i_2,\cdots,i_m\}$，其中$i \in I_0$，则令$\te{T}_{i_1,i_2,\cdots,i_m}=0$，$I=\{1,2,\dots,n\}/I_0$ ，转至步\normalfont{\textbf{1}}
  \item[步3.] 如果 $\forall i\in I$，若$\su\edi{t}=0$，则$\rho(\te{T})=0$
\end{description}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}($\rho(\te{T})$)
\begin{description}
  \item[步1.] 令$p=\min_i{\es{t}},$取$\te{C}=\te{T}-p\te{I}$，对$\te{C}$施行算法\textbf{\youyuan{1}}，若$\rho(\te{C})=0$，则
      $\rho(\te{T})=\rho(\te{C})+p$，结束。否则，$x^{(0)}\in\mathfrak{R}^n_{++}$，$y^{(0)}=\te{C} (x^{(0)})^{m-1}$，取充分小正数$\varepsilon$，$k:=0$
  \item[步2.] \[x^{(k+1)}=\frac {(y^{(k)})^{[\frac 1{m-1}]}}{||{(y^{(k)})^{[\frac 1{m-1}]}}||}\qquad y^{(k+1)}=\te{C} (x^{(k)})^{m-1}\]
      \[%\underline{\lambda_k}=\min_{x^{(k)}_i>0}\frac {(y^{(k)}_i)}{{x^{(k)}_i}^{m-1}}\qquad
      \lambda_k=\max_{x^{(k)}_i>0}\frac {(y^{(k)}_i)}{{x^{(k)}_i}^{m-1}}\]
  \item[步3.] 如果$\max\{||x^{(k-1)}-x^{(k)}||,\lambda_{k-1}-\lambda_{k}\}\leqslant\varepsilon$停止，
      输出$\rho(\te{T})=\lambda_k+p,x=x^{(k)}$
      。否则，$k=k+1$，转至步\normalfont{\textbf{2}}。
\end{description}
\end{algorithm}

\section{算法的可行性证明}
\subsection{算法\textbf{\youyuan{1}}}
\begin{lemma}{[yang-yang](弱Perron-Frobenius定理)}
若\te{T}是一个\di 非负张量，$\rho(\te{T})$为\te{T}的谱半径，
则$\rho(\te{T})$为张量\te{T}的特征值，$\rho(\te{T})\geqslant 0$且有一个非负的特征向量与之对应。
\end{lemma}

\begin{lemma}{[yang-yang]}
若\te{T}是一个\di 非负张量，$\rho(\te{T})\geqslant0$为\te{T}的谱半径，则有下式成立
\[\min_{1\leqslant i\leqslant n}\su\edi{t} \leqslant \rho(\te{T})\leqslant \max_{1\leqslant i\leqslant n}\su\edi{t}\]
\end{lemma}

\begin{theorem}{算法\textbf{\youyuan{1}}}
\end{theorem}

\begin{proof}
   令$I=\{1,2,\dots,n\}$\\
  (1)若$\forall i\in I$，若$\su\edi{t}>0$，则由引理2.1.2，有
 \[\rho(\te{T})\geqslant\min_{1\leqslant i\leqslant n}\su\edi{t}>0\]
  (2)若存在指标集$I_0$，使得$\forall i\in I_0\subseteq I$，使得$\su\edi{t}=0$。\\
      不妨设$I_0=\{i\}$，即$\su \edi{t}=0$，设$\lambda$为\te{T}的特征值，则$\lambda$满足
      ${(\te{T}x^{(m-1)})}_i=\lambda x_i^{[m-1]}$，而
      ${(\te{T}x^{(m-1)})}_i=\su \edi{t} x_{i_2}x_{i_3}\cdots x_{i_m}=0=\lambda x_i^{[m-1]} $。
      不妨设$x_i=0$，由假设$\forall j\in I,j\neq i$，必存在子指标集$\{1,2,\dots,n\} \supseteq I_1\neq\varnothing$，使得$\forall\{i_2,i_3,\dots,i_m\}\in I_1$，有
      $\edij{t}>0$。
      于是$\forall j\in\{1,2,\dots,n\},j\neq i$有
      \[\begin{split}
        {(\te{T}x^{(m-1)})}_j & = \su \edij{t} x_{i_2}x_{i_3}\cdots x_{i_m}\\
                              & = \sum_{i_2,i_3,\dots, i_m=1\atop i\not\in\{i_2,i_3,\dots,i_m\}}^{n}\edij{t} x_{i_2}x_{i_3}\cdots x_{i_m}\\
                              & = \su \edij{\overline{t}} x_{i_2}x_{i_3}\cdots x_{i_m}\\
                              & = \lambda x_j^{[m-1]}
      \end{split}\]
      其中，$\edij{\overline{t}}=
      \begin{cases}
                \edij{t} & i\not\in\{i_2,i_3,\dots,i_m\} \\
                0, & i\in\{i_2,i_3,\dots,i_m\}
      \end{cases}$
      从而，\te{T}和\te{\overline{T}}有相同的特征值，从而有相同的谱半径。令$I=I/I_0$，重复(1)。\\
  (3) 如果 $\forall i\in\{1,2,\dots,n\}$，若$\su\edi{t}=0$，则显然有$\rho(\te{T})=0$
\end{proof}

\subsection{算法\textbf{\youyuan{2}}}

\begin{lemma}(Liqun Qi)
  设\te{B}和\te{A}为两个\di 的向量，$\te{B}=a(\te{A}+b\te{I})$，其中$a,b$为实数。则$\mu$为\te{B}的特征值当且仅当$\mu=a(\lambda+b)$且$\lambda$为\te{A}
  的特征值。并且在这种情况下，\te{B}和\te{A}拥有相同的特征向量。
\end{lemma}

\begin{lemma}(Liqun Qi)
  对$NQZ$算法中得到的序列$\{\overline{\lambda}_k\}_{k=1,2,\dots}$和$\{\underline{\lambda}_k\}_{k=1,2,\dots}$，有
  \begin{multline*}\underline{R}=\min_i\su\edi{t}=\underline{\lambda}_1\leqslant\underline{\lambda}_2\leqslant\dots\\\leqslant\rho(\te{T})\leqslant\\\dots\leqslant\overline{\lambda}_2\leqslant\overline{\lambda}_1=\max_i\su\edi{t}=\overline{R}\end{multline*}。
\end{lemma}

\begin{pos}
  由引理2.2.2，算法\textbf{\youyuan{2}}中得到的序列$\{\lambda_k\}_{k=1,2,\dots}$收敛，且$\lambda=\lim_{k\to\infty}\lambda_k\geqslant\rho(\te{T})$。
\end{pos}

\begin{lemma}
  对$NQZ$算法中得到的序列$\{\lambda^{(k)}_i\}_{k=1,2,\dots}$，有$\lambda^{(k)}_i$均收敛，记为$\lambda_i$。
\end{lemma}

\begin{proof}
   由引理2.2.2，有\[\underline{\lambda}\leftarrow\underline{\lambda}^{(k)}\leqslant\lambda^{(k)}_i\leqslant\overline{\lambda}^{(k)}\rightarrow\overline{\lambda}\]
   从而$\underline{\lambda}\leqslant\lambda^{(k)}_i\leqslant\overline{\lambda}\qquad \forall i\in{1,2,\dots,n}$\\
   下证对充分大的$k$，序列$\{\lambda^{(k)}_i\}_{k\geqslant1}$均单调，从而有单调收敛定理，命题成立。
   \Huge{\textbf{。。。。。。。。}}
\end{proof}

\begin{pos}
  由引理2.2.3，$k$充分大时，有$\overline{\lambda}=\max_{1\leqslant i\leqslant n}\lambda_i$，从而有$\lambda_i\leqslant\overline{\lambda}$
\end{pos}

\begin{algorithm}($\rho(\te{T})$)
   \begin{description}
  \item[步1.] 令$\te{T}^{(0)}=\te{T}$，且$S_i^{(0)}=\su\edi{t},i=1,2,\dots,n.$
  \item[步2.] 计算\[S_i^{(k)}=\su\edi{t^{(k)}}\]其中
              \[\edi{t^{(k)}}=\edi{t^{(k-1)}}\frac{(S_{i_2}^{(k-1)})^{\frac1{m-1}}(S_{i_3}^{(k-1)})^{\frac1{m-1}}\dots(S_{i_m}^{(k-1)})^{\frac1{m-1}}}{S_i^{(k-1)}}\]
              对$k=1,2,\dots$有，\[\underline{\lambda}_k=\min_{1\leqslant i\leqslant n}S_i^{(k)},\qquad\overline{\lambda}_k=\max_{1\leqslant i\leqslant n}S_i^{(k)}\]
\end{description}
\end{algorithm}


\begin{lemma}(Liping Zhang)
  取适当初始点$x^{(0)}\in\mathfrak{R}^n_{++}$可使算法\textbf{\youyuan{2}}与算法\textbf{\youyuan{3}}等价。
\end{lemma}

\begin{proof}
  只需取$x^{(0)}=\{1,1,\dots,1\}^{T}$即可。
\end{proof}

\begin{lemma}(Liping Zhang)
  对$k=0,1,\dots,$记\[M^(k)=||(y^{(k)})^{[\frac 1{m-1}]}||^{m-1}\]
  则有\[x^{k}_i=\frac {(\prod^{k-1}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}}{(\prod^{k-1}_{j=0}M^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}}\]
  且有\[\lambda_i^{(k)}=\frac {(\te{T}(x^{(k)})^{m-1})_i}{(x^{(k)}_i)^{m-1}}=S_i^{(k)}\]
\end{lemma}

\begin{pos}
  由引理2.2.5
  \[y_i^{(k)}=S_i^{(k)}(x^{(k)}_i)^{m-1}=\frac {(\prod^{k}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}}{(\prod^{k-1}_{j=0}M^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}}\]
  从而
  \[\begin{split}
  M^{(k)} & = ||(y^{(k)})^{[\frac 1{m-1}]}||^{m-1}\\
          & = (\sum_{i=1}^n(\frac {(\prod^{k}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}}{(\prod^{k-1}_{j=0}M^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}})^2)^{\frac{m-1}2}\\
          & = \frac{(\sum_{i=1}^n(\prod^{k}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac
          2{m-1}})^{\frac{m-1}2}}{(\prod^{k-1}_{j=0}M^{(j)}_i)}
  \end{split}\]
  于是\[\prod^{k}_{j=0}M^{(j)}_i=(\sum_{i=1}^n(\prod^{k}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac
          2{m-1}})^{\frac{m-1}2}\]
  则\[0<x^{k}_i=\frac {(\prod^{k-1}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}}{(\prod^{k-1}_{j=0}M^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}}=\frac {(\prod^{k-1}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}}{(\sum_{i=1}^n(\prod^{k-1}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac
          2{m-1}})^{\frac1 2}}\]
\end{pos}

\begin{lemma}
  记指标集$I_1=\{i|S_i=\lambda_i=\overline{\lambda}\}$，$I_2=\{i|S_i\lambda_i<\overline{\lambda}\}$，则对
  $i\in I_1$，有$\lim_{k\to\infty}x^{(k)}_i=x_i>0$；对$i\in I_2$，有$\lim_{k\to\infty}x^{(k)}_i=x_i=0$，且有
  $||x||=1$。
\end{lemma}

\begin{proof}
  记$\widetilde{\lambda}=\max_{i\in I_2}\lambda_i$，$p=\lceil\frac{\overline{\lambda}}{\widetilde{\lambda}}\rceil\qquad
  \varepsilon<\frac{(p-c)\widetilde{\lambda}}{1+c}$，其中$c>1$\\
  于是，对充分大$K$,若$k>K$，有$\overline{\lambda}- \varepsilon<S_i^{(k)}<\overline{\lambda}+\varepsilon\qquad\forall i\in I_1$\\
  $\widetilde{\lambda}- \varepsilon<S_i^{(k)}<\widetilde{\lambda}+\varepsilon\qquad\forall i\in I_2$
  于是，对$i\in I_2$，
  \[\begin{split}
    0<x^{k}_i & = \frac {(\prod^{k-1}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}}{(\sum_{i=1}^n(\prod^{k-1}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac
          2{m-1}})^{\frac{m-1}2}}\\
          & < \frac {(\prod^{K}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}(\widetilde{\lambda}+\varepsilon)^{\frac{k-1-K}{m-1}}}{\big((\sum_{i\in I_1}(\prod^{K}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac
          2{m-1}}(\overline{\lambda}- \varepsilon)^{\frac{2(k-1-K)}{m-1}})+(\sum_{i\in I_2}(\prod^{K}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac
          2{m-1}}(\widetilde{\lambda}- \varepsilon)^{\frac{2(k-1-K)}{m-1}})\big)^{\frac12}}\\
          & < \frac {a(\widetilde{\lambda}+\varepsilon)^{\frac{k-1-K}{m-1}}}{\big((b_1\sum_{i\in I_1}(\overline{\lambda}- \varepsilon)^{\frac{2(k-1-K)}{m-1}})+(b_2\sum_{i\in I_2}(\widetilde{\lambda}- \varepsilon)^{\frac{2(k-1-K)}{m-1}})\big)^{\frac12}}\\
          & = \big(\frac {a^2}{(b_1\sum_{i\in I_1}(\frac {\overline{\lambda}- \varepsilon}{\widetilde{\lambda}+\varepsilon})^{\frac{2(k-1-K)}{m-1}})+(b_2\sum_{i\in I_2}(\frac {\widetilde{\lambda}- \varepsilon}{\widetilde{\lambda}+\varepsilon})^{\frac{2(k-1-K)}{m-1}})}\big)^{\frac12}\\
  \end{split}\]
  其中，$a=\prod^{K}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac 1{m-1}}$，$b_1=\min_{i\in I_1}(\prod^{K}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac
          2{m-1}}$，$b_2=\min_{i\in I_2}(\prod^{K}_{j=0}S^{(j)}_i)^{\frac
          2{m-1}}$\\
  于是由$\varepsilon<\frac{(p-c)\widetilde{\lambda}}{1+c}$于是，$\frac {\overline{\lambda}- \varepsilon}{\widetilde{\lambda}+\varepsilon}>c>1$
  令$k\to \infty$，则有$\sum_{i\in I_1}(\frac {\overline{\lambda}- \varepsilon}{\widetilde{\lambda}+\varepsilon})^{\frac{2(k-1-K)}{m-1}}\to \infty$。从而$0<x^{k}_i\to 0$即
  \[x_i=0,\forall i\in I_2\]
  对$i\in I_1$可同理分析，知$0<\alpha<x_i<\beta$，且由$x^{(k+1)}=\frac {(\te{T}(x^{(k)})^{m-1})^{[\frac 1{m-1} ]}}{||(\te{T}(x^{(k)})^{m-1})^{[\frac 1{m-1} ]}||}$知$||x||=1$。证毕。
\end{proof}

%\begin{lemma}
%  对\di 张量\te{T}，若有$\overline{\lambda}_0=\max_i{\es{t}}$，则有$\overline{\lambda}_k=\max_i{\es{t}},\forall k\geqslant1$。
%\end{lemma}
%
%\begin{proof}
%  取初始点为$x^{(0)}=e=\{1,1,\dots,1\}$。考虑对$k=0$，由算法\textbf{\youyuan{3}}，
%  ${(\overline{\lambda}_0)}_i=S_i^{(0)}=\su\edi{t},i=1,2,\dots,n.$，若
%  $\overline{\lambda}_0=\max_i{(\overline{\lambda}_0)}_i=\max_i{S_i^{(0)}}=\max_i{\su\edi{t}}=\max_i{\es{t}}=t_{i_0 i_0 \dots i_0}$则有$t_{i_0 i_2\dots i_m}=0,\forall\{i_2\dots i_m\}\neq\{t_0\dots t_0\}$
%  对$\forall k\geqslant0$，由\[\edi{t^{(k)}} =\edi{t^{(k-1)}}\frac{(S_{i_2}^{(k-1)})^{\frac1{m-1}}\dots(S_{i_m}^{(k-1)})^{\frac1{m-1}}}{S_i^{(k-1)}}\]
%  有
%  \[\begin{split}t_{i_0 i_2 \dots i_m}^{(k)}&=t_{i_0 i_2 \dots i_m}^{(k-1)}\frac{(S_{i_2}^{(k-1)})^{\frac1{m-1}}\dots(S_{i_m}^{(k-1)})^{\frac1{m-1}}}{S_{i_0}^{(k-1)}}\\
%  &=\dots\\&=t_{i_0 i_2 \dots i_m}^{(0)}\frac{\prod_{j=1}^{k-1}(S_{i_2}^{(j)})^{\frac1{m-1}}\dots\prod_{j=1}^{k-1}(S_{i_m}^{(j)})^{\frac1{m-1}}}{\prod_{j=1}^{k-1}S_{i_0}^{(j)}}\\&=
%  \begin{cases}
%                t_{i_0i_0\dots i_0} & \{i_0,\dots,i_0\}=\{i_2,\dots,i_m\} \\
%                0, &  \{i_0,\dots,i_0\}\neq\{i_2,\dots,i_m\}
%      \end{cases}\end{split}\]
%  于是$\forall k\geqslant0$，有${(\overline{\lambda}_{k})}_i\ni S^{(k)}_{i_0}=\su t_{i_0 i_2 \dots i_m}^{(k)}=t_{i_0i_0\dots i_0}$\\
%  下证$t_{i_0i_0\dots i_0}=\max_i{(\overline{\lambda}_{k})}_i=\overline{\lambda}_{k},\forall k\geqslant0$\\
%  即证$t_{i_0i_0\dots i_0}\geqslant S_i^{(k)},\forall i\in\{1,2,\dots,n\},\forall k\geqslant0$
%  用归纳法\begin{enumerate}
%            \item $k=0$时，$t_{i_0i_0\dots i_0}\geqslant S_i^{(0)},\forall i\in\{1,2,\dots,n\}$
%            \item 设结论对$k$成立，即$t_{i_0i_0\dots i_0}\geqslant S_i^{(k)}$ 对$k+1$有
%            \[\begin{split}S_i^{(k+1)}&=\su t_{i i_2 \dots i_m}^{(k)}\frac{(S_{i_2}^{(k)})^{\frac1{m-1}}\dots(S_{i_m}^{(k)})^{\frac1{m-1}}}{S_{i}^{(k)}}\\&
%            =(S_{i_2}^{(k)})^{\frac1{m-1}}\dots(S_{i_m}^{(k)})^{\frac1{m-1}}\\&\leqslant S_{i_0}^{(k)}\\&=t_{i_0i_0\dots i_0}\qquad \forall i\in\{1,2,\dots,n\}\end{split}\]
%          \end{enumerate}
%\end{proof}
%
%\begin{pos}
%   对\di 张量\te{T}，若有$\overline{\lambda}_0=\max_i{\es{t}}$，则$\overline{\lambda}=\lim_{k\to\infty}\overline{\lambda}_k=\max_i{\es{t}}$
%\end{pos}

%\begin{lemma}
%   $\lim_{k\to\infty}\overline{\lambda}=\rho{(\te{T})}$
%\end{lemma}
%
%\begin{proof}
%    \begin{enumerate}
%      \item 若$\overline{\lambda}_0=\max_i{\es{t}}$，由引理2.2.4，性质2.2.2及引理2.2.2，$\lim_{k\to\infty}\overline{\lambda}=\max_i{\es{t}}\geqslant\rho{(\te{T})}$
%          而对$\max_i{\es{t}}=t_{i_0\dots i_0}$，可取非负向量$x=\{0,\dots,\underbrace{1}_{i_0},\dots,0\}$，使得有$\te{T}x^{m-1}=t_{i_0\dots i_0}x^{[m-1]}$成立，即$\rho{(\te{T})}=\lim_{k\to\infty}\overline{\lambda}$
%      \item 若$\overline{\lambda}_0>\max_i{\es{t}}$
%    \end{enumerate}
%\end{proof}

\begin{theorem}{算法\textbf{\youyuan{2}}}
\end{theorem}

\begin{proof}
   (1)由引理2.2.1，知步1可行。\\
   (2)由引理2.2.6，对$i\in I_1$，由算法\textbf{\youyuan{2}}有$(\te{T}x^{m-1})_i=\overline{\lambda}x^{[m-1]}_i$，对$i\in I_2$，由$x_i=0$亦有$(\te{T}x^{m-1})_i=\overline{\lambda}x^{[m-1]}_i$，从而对
   $x_i=
      \begin{cases}
                x_i & i\in I_1 \\
                0,  & i\in I_2
      \end{cases}$
   及$\overline{\lambda}$有
   \[\te{T}x^{m-1}=\overline{\lambda}x^{[m-1]}\]
   成立，即$\overline{\lambda}$为\te{T}的一个特征值。\\
   (3)由性质2.2.1，有$\rho{(\te{T})}=\overline{\lambda}$\\
   证毕。

\end{proof}

\begin{defination}[强非负张量]
设\di 张量\te{T}=$(\edii{t})$满足
\[\su\edi{t}-\es{t}>0\qquad \forall i\in\{1,2,\dots,n\}\]
则称张量\te{T} 为强非负张量
\end{defination}

\begin{pos}
  对强非负张量\te{T} ，由定义
  \[\su\edi{t}>\edi{t}\geqslant0 \qquad \forall i\in\{1,2,\dots,n\}\]
  而对谱半径有估计，\[\min_i{\su\edi{t}}\leqslant\rho(\te{T})\leqslant\max_i{\su\edi{t}}\]
  从而，$\rho(\te{T})\geqslant\min_i{\su\edi{t}}>\min_i\es{t}\geqslant0$
\end{pos}

\begin{lemma}
  对强非负张量\te{T}，由算法\textbf{\youyuan{3}}得到的序列$\{\overline{\lambda}_k\}_{k=1,2,\dots}$和$\{\underline{\lambda}_k\}_{k=1,2,\dots}$
  均收敛，其中$\{\overline{\lambda}_k\}_{k=1,2,\dots}$收敛到$\rho(\te{T})$。并且有收敛速度的估计如下
  \[(\overline{\lambda}_k-\rho(\te{T}))\leqslant(\overline{\lambda}_k-\underline{\lambda}_k)\leqslant(1-a_0c_k) (\overline{\lambda}_{k-1}-\underline{\lambda}_{k-1})\]
  其中，$a_0\in(0,1)$为常数，$c_k=\prod_{i=1}^{k-1}\frac{\underline{\lambda}_{i}}{\underline{\lambda}_i}$，由引理2.2.2可得
  $c_k\geqslant(\frac{\underline{R}}{\overline{R}})^{k-1}$。
\end{lemma}

\begin{proof}
  略。
\end{proof}

\section{数值实验及对比}
$598MHZ,1GRAM$，运行环境$mathematica 8.0.1$
停止条件取$\varepsilon=10^{-8}$
\newcounter{Rownumber}
\newcommand{\Rown}{\stepcounter{Rownumber}\theRownumber}

\begin{tabular}{ccc||ccc||c}\hline
序号    &m     &n       &Sparsity      &$\lambda$      &Ite         &TolCpu      \\ \hline
\Rown   &3     &3       &0.10          &---            &20.286      &0.012        \\ \hline
\Rown   &3     &3       &0.50          &---            &20.130      &0.011        \\ \hline
\Rown   &3     &3       &0.90          &---            &14.710      &0.008        \\ \hline
\Rown   &3     &8       &0.05          &---            &34.272      &0.208        \\ \hline
\Rown   &3     &8       &0.30          &---            &14.704      &0.094        \\ \hline
\Rown   &3     &15      &0.05          &---            &31.440      &0.188        \\ \hline
\Rown   &3     &15      &0.30          &---            &14.698      &0.094        \\ \hline
\Rown   &4     &5       &0.10          &---            &14.533      &0.144        \\ \hline
\Rown   &4     &5       &0.30          &---            &11.634      &0.122        \\ \hline
\Rown   &4     &8       &0.10          &---            &11.530      &0.751        \\ \hline
\Rown   &4     &8       &0.30          &---            &10.153      &0.681        \\ \hline
\end{tabular}
\\~
\\~
\\~
数值试验的张量
\begin{enumerate}
  \item \{111,222,122,211,333\}，\{1,1,3,5,4\}
  \item \{211,122,213\}，\{0.7943,0.1656,0.6542\}
  \item \{531,222,113,554,555\}，\{0.1660,0.5583,0.1668,0.7105,0.9875\}
  \item \{681,922,443,874,925,226,447,448,299,4810\}，\{2,2,1,6,1,7,7,2,4,6\}
  \item \{125,145,215,245,314,342,413\}，\{5,2,9,4,2,2,6\}，且有$\es{t}=5,\forall i\in\{1,2,\dots,5\}$
\end{enumerate}

\begin{tabular}{cccc||ccc||c}\hline
序号  &method  &m     &n       &$\lambda$     &Norm       &Ite         &TolCpu      \\ \hline
1     &al2     &3     &3       &4.8723        &           &167         &0.100        \\
1     &yang    &      &        &4.8723        &           &660         &0.531       \\
1     &hu      &      &        &4.8723        &?          &14          &0.300?        \\ \hline
2     &al2     &3     &3       &0.3627        &7.783e-009 &106         &0.070        \\
2     &yang    &      &        &0.3627        &1.442e-008 &859         &0.661        \\ \hline
3     &al2     &3     &5       &0.9875        &2.466e-015 &124         &0.240        \\
3     &yang    &      &        &0.9875        &2.261e-009 &1094        &2.383         \\ \hline
4     &al2     &3     &10      &3.8284        &1.662e-009 &40          &0.601        \\
4     &yang    &      &        &3.8284        &1.662e-009 &5000+       &66.746        \\ \hline
5     &al2     &3     &5       &5.0000        &---        &0           &0.02        \\
5     &yang    &      &        &5.0085        &2.832      &5000+       &10.185        \\ \hline
\end{tabular}


%下证，对强非负张量，$NLZI$算法收敛，且可以确定其收敛速度。

%\begin{theorem}
%对\di 张量\te{C}，记其谱半径为$\rho(\te{C})$，且$R_i=\su\edi{c},\forall %i\in\{1,2,\dots,n\}$，由$NLZI$算法得到的每一步的值为$\overline{\lambda_k}$和$\underline{\lambda_k}$。
%  %则有\[\min_i{R_i}\leqslant\underline{\lambda_0}\leqslant\underline{\lambda_1}\leqslant\dots\rho(\te{C})\leqslant\dots\leqslant\overline{\lambda_1}\leqslant\overline{\lambda_0}\leqslant\max_i{R_i}\]
%\end{theorem}

%\begin{proof}
%怎么证明
%\end{proof}

\section{论文的主要算法}
\begin{algorithm}($tensor$)
\begin{description}
  \item[步1.] 取$I=\{1,2,\dots,n\}$，使$I_0=\{i:\su\edi{t}=\es{t}\}$，令$\te{T}=\{\edii{t}:i_1,i_2,...,i_m\in I\backslash I_0\}$
  \item[步2.] 取$I=\{1,2,...,\}$
  \item[步3.] 如果 $\forall i\in I$，若$\su\edi{t}=0$，则$\rho(\te{T})=0$
\end{description}
\end{algorithm}

\begin{algorithm}($\rho(\te{T})$)
\begin{description}
  \item[步1.] 令$p=\min_i{\es{t}},$取$\te{C}=\te{T}-p\te{I}$，对$\te{C}$施行算法\textbf{\youyuan{1}}，若$\rho(\te{C})=0$，则
      $\rho(\te{T})=\rho(\te{C})+p$，结束。否则，$x^{(0)}\in\mathfrak{R}^n_{++}$，$y^{(0)}=\te{C} (x^{(0)})^{m-1}$，取充分小正数$\varepsilon$，$k:=0$
  \item[步2.] \[x^{(k+1)}=\frac {(y^{(k)})^{[\frac 1{m-1}]}}{||{(y^{(k)})^{[\frac 1{m-1}]}}||}\qquad y^{(k+1)}=\te{C} (x^{(k)})^{m-1}\]
      \[%\underline{\lambda_k}=\min_{x^{(k)}_i>0}\frac {(y^{(k)}_i)}{{x^{(k)}_i}^{m-1}}\qquad
      \lambda_k=\max_{x^{(k)}_i>0}\frac {(y^{(k)}_i)}{{x^{(k)}_i}^{m-1}}\]
  \item[步3.] 如果$\max\{||x^{(k-1)}-x^{(k)}||,\lambda_{k-1}-\lambda_{k}\}\leqslant\varepsilon$停止，
      输出$\rho(\te{T})=\lambda_k+p,x=x^{(k)}$
      。否则，$k=k+1$，转至步\normalfont{\textbf{2}}。
\end{description}
\end{algorithm}

\end{document}  